[ {
  "cards" : [ {
    "question" : "Jaké je hlavní město Thajska?",
    "answer" : "Bangkok"
  }, {
    "question" : "Jaké je hlavní město České republiky?",
    "answer" : "Praha."
  }, {
    "question" : "Jaké je hlavní město Slovenska?",
    "answer" : "Bratislava"
  }, {
    "question" : "Jaké je hlavní město Německa?",
    "answer" : "Berlín"
  }, {
    "question" : "Jaké je hlavní město Rakouska?",
    "answer" : "Vídeň"
  }, {
    "question" : "Jaké je hlavní město Polska?",
    "answer" : "Varšava"
  }, {
    "question" : "Jaké je hlavní město Maďarska?",
    "answer" : "Budapešť"
  }, {
    "question" : "Jaké je hlavní město Francie?",
    "answer" : "Paříž"
  }, {
    "question" : "Jaké je hlavní město Španělska?",
    "answer" : "Madrid"
  }, {
    "question" : "Jaké je hlavní město Itálie?",
    "answer" : "Řím"
  }, {
    "question" : "Jaké je hlavní město Ruska?",
    "answer" : "Moskva"
  }, {
    "question" : "Jaké je hlavní město Velké Británie?",
    "answer" : "Londýn"
  }, {
    "question" : "Jaké je hlavní město Nizozemska?",
    "answer" : "Amsterdam"
  }, {
    "question" : "Jaké je hlavní město Belgie?",
    "answer" : "Brusel"
  }, {
    "question" : "Jaké je hlavní město Švédska?",
    "answer" : "Stockholm"
  }, {
    "question" : "Jaké je hlavní město Norska?",
    "answer" : "Oslo"
  }, {
    "question" : "Jaké je hlavní město Finska?",
    "answer" : "Helsinky"
  }, {
    "question" : "Jaké je hlavní město Dánska?",
    "answer" : "Kodaň"
  }, {
    "question" : "Jaké je hlavní město Švýcarska?",
    "answer" : "Bern"
  }, {
    "question" : "Jaké je hlavní město Portugalska?",
    "answer" : "Lisabon"
  }, {
    "question" : "Jaké je hlavní město Řecka?",
    "answer" : "Athény"
  } ],
  "folderName" : "Zeměpis",
  "currentCard" : {
    "question" : "Jaké je hlavní město Thajska?",
    "answer" : "Bangkok"
  }
}, {
  "cards" : [ {
    "question" : "Co je to JDK?",
    "answer" : "JDK (Java Development Kit) je soubor nástrojů pro vývoj aplikací v Javě, který obsahuje JRE (Java Runtime Environment), kompilátor javac a další nástroje."
  }, {
    "question" : "Co je to JVM?",
    "answer" : "JVM (Java Virtual Machine) je virtuální stroj, který umožňuje spouštění Java programů tím, že překládá bajtový kód do strojového kódu."
  }, {
    "question" : "Co je to polymorfismus?",
    "answer" : "Polymorfismus je vlastnost objektově orientovaného programování, která umožňuje volání metod na objektech různých tříd, které jsou odvozeny od společné nadtřídy, a přitom vykonávat různé funkce."
  }, {
    "question" : "Jaký je rozdíl mezi == a equals() v Javě?",
    "answer" : "Operátor == porovnává, zda dvě reference ukazují na stejný objekt, zatímco metoda equals() porovnává obsah objektů, pokud je správně přepsaná."
  }, {
    "question" : "Co je to garbage collection v Javě?",
    "answer" : "Garbage collection je automatický proces správy paměti v Javě, který uvolňuje paměť zabranou objekty, které již nejsou referencovány."
  }, {
    "question" : "Co je to výjimka (exception) v Javě a jak se s ní pracuje?",
    "answer" : "Výjimka je událost, která nastane během vykonávání programu a naruší jeho normální tok. Výjimky se v Javě zachytávají a zpracovávají pomocí bloků try, catch a finally."
  }, {
    "question" : "Jak vytvořit objekt v Javě?",
    "answer" : "Objekt v Javě se vytvoří pomocí klíčového slova new, například: \nMyClass obj = new MyClass();."
  }, {
    "question" : "Co je to třída (class) a instance (instance) v Javě?",
    "answer" : "Třída je šablona pro vytvoření objektů, které obsahují metody a atributy.\nInstance je konkrétní objekt vytvořený podle této šablony (třídy)."
  } ],
  "folderName" : "APR",
  "currentCard" : {
    "question" : "Co je to třída (class) a instance (instance) v Javě?",
    "answer" : "Třída je šablona pro vytvoření objektů, které obsahují metody a atributy.\nInstance je konkrétní objekt vytvořený podle této šablony (třídy)."
  }
} ]